Список условий по моделированию 
(Пишите прапорщику, если что-то не так)

Лабораторная №1
Написать программу, осуществляющую построение графиков функций распределения вероятностей и плотности распределения вероятностей для следующих распределений вероятностей: 
0. равномерное распределение (всем)
и по варианту(mod 4 + 1 по ЭУ): 
1. экспоненциальное 
2. нормальное
3. Пуассона
4. Эрланга
Предусмотреть возможность изменения параметров распределений.
(Спрашивает, что происходит в формулах)

Лабораторная №2. 
Задан граф на число состояний от 1 до 10, заданный в виде матрицы (т.е. на пересечении первой строки и второго столбца вероятность перехода из 1 состояния во 2). Необходимо разработать программное обеспечение, которое по этому графу определяет среднее время пребывания системы для каждого состояния в установившемся (стационарном) режиме. 
(Почему если заполнить всё единицами в матрице 3*3, а потом поменять в левом верхнем 1 на 10 ничего не измениться? Ответ: потому немарковский процесс вроде как)

Лабораторная №3. 
Реализовать программное обеспечение, генерирующее ПО 1000 (псевдо)случайных ОДНОЗНАЧНЫХ(от 0 до 9), ДВУЗНАЧНЫХ(от 10 до 99) и ТРЁХЗНАЧНЫХ(от100 до 999) чисел с двумя способами: одним из арифметических и одним табличным. Вывести на экран по 10 из каждого набора, т.е. 10 однозначных, 10 двузначных и 10 трёхзначных. Также необходимо разработать критерий случайности и подсчитать его для сгенерированных случайных чисел и 10 вводимых пользователем чисел.
(Должен показывать, что последовательность от 0 до 9 и 1-2-1-2-..2 не случайны)

Лабораторная №4. 
Реализовать программу, моделирующую простейшую систему обработки заявок - одна очередь заявок и один обрабатывающий аппарат с вероятностным возвращением заявок в очередь. Сообщение генерируется по равномерному закону, а по том закону, который вы делали по варианту в лабораторной номер 1. Параметры обоих законов, а также принцип моделирования (событийный или ∆t) задаются пользователем в интерфейсе программы. Необходимо определить оптимальную длину очереди, при которой сообщения не теряются. Разработать критерий оптимальности (Лайфхак: просто выводить максимум, который был при моделировании, Рудакову пофиг). Позволить пользователю указывать, какой процент обработанных заявок возвращается в очередь. 
(Вопрос про время от Рудакова - через интенсивность решается. lamda = 1/t1 + 1/t2. t3 = 1 / lambda) 

Лабораторная №5. 
В виде изображения тут: https://pp.userapi.com/c840131/v840131523/4614a/bERQu..
Текстом: 
В информационный центр приходят клиенты через интервал времени 10+-2 минуты. Если все три имеющихся оператора заняты, клиенту отказывают в обслуживании(!!!). Операторы имеют разную производительность и могут обеспечивать обслуживание среднего запроса среднего запроса пользователя за 20+-5; 40+-10; 40+-20. Клиенты стремятся занять свободного оператора с максимальной производительностью. Полученные запросы сдаются в накопитель, откуда выбираются на обработку. На первый компьютер попадают запросы от 1 и 2-ого операторов, на второй – запросы от 3-его. Время обработки запросов первым и вторым компьютером равны соответственно 15 и 30 минут. Промоделировать процесс обработки 300 запросов. 
САМОЕ ГЛАВНОЕ - ВЫВЕСТИ ПРОЦЕНТ ОТКАЗОВ. 

Лабораторная №6. 
Промоделировать что-нибудь с очередями и обработкой (пример: станция метро или БК). Желательно, чтобы была какая-то анимация или движение или изменение, но это не обязательно. Можно делать в GPSS. 

Лабораторные №7 и №8. 
См. условие лаб 4 и 5. Просит открыть отчёт в GPSS World и пояснить, что есть что в нём.

В каждом отчете необходимо написать вывод.